%%________________________________________________________________________
%% LEIM | PROJETO
%% 2022 / 2013 / 2012
%% Modelo para relatório
%% v04: alteração ADEETC para DEETC; outros ajustes
%% v03: correção de gralhas
%% v02: inclui anexo sobre utilização sistema controlo de versões
%% v01: original
%% PTS / MAR.2022 / MAI.2013 / 23.MAI.2012 (construído)
%%________________________________________________________________________




%%________________________________________________________________________
\myPrefaceChapter{Resumo}
%%________________________________________________________________________

O desempenho de um atleta, numa determinada modalidade desportiva, melhora quando é acompanhado de uma perspetiva externa no decurso da sua atividade desportiva. O atleta pode ser monitorizado por um treinador para atingir melhores resultados. Como complemento, é possível registar em vídeo e analisar posteriormente o seu desempenho.
Neste sentido, é vantajoso o desenvolvimento de uma ferramenta capaz de realizar essa análise externa. 

A ferramenta desenvolvida neste projeto permite extrair e reconhecer batidas de bola em raquete com base no vídeo da atividade desportiva do atleta (em treinos ou competições de padel /ténis).

Trata-se de um problema de classificação binário em que o sistema deve fazer a distinção entre batidas de bola e ruído. Estes eventos têm uma duração típica pré-determinada e a distinção entre eles foi feita com base nas características (\textit{Onset Detect}, \textit{Root Mean Square} e \textit{Spectral Flux}) identificadas no áudio através de técnicas de aprendizagem automática. 

O \textit{dataset} utilizado no processo de aprendizagem foi construído de raiz e o desequilíbrio verificado neste conjunto de dados foi abordado através de um processo de sub-amostragem.

Entre os vários métodos de aprendizagem automática analisados, escolheu-se a rede neuronal do tipo perceptrão multi-camada (\textit{Multi Layer Perceptron} - MLP) para realizar a discriminação entre os tipos de eventos mencionados. 

No final, através de uma aplicação \textit{web}, são visualizados os resultados repeitantes aos instantes em que ocorrem batidas de bola, dando uma perspetiva mais abrangente e objetiva do desempenho do atleta. A ferramenta identifica corretamente cerca de 85\% dos eventos em análise.

\bigskip 
Os ensaios são realizados no Laboratório de Áudio e Acústica do ISEL, LAA.


\bigskip 
\bigskip 
\bigskip
\textbf{Palavras-chave:} algoritmos de software de deteção do som, algoritmos de software de inteligência artificial.






%%________________________________________________________________________
\myPrefaceChapter{Abstract}
%%________________________________________________________________________

In a given sport, the athlete's performance improves when he is supervised from an external perspective. In this scenario, the athlete can be supervised by a coach in order to achieve better results, or as a complement, it is possible to video record and analyze his performance afterwards.
Thus, it is advantageous to develop a tool capable of performing this external analysis. 

This is a binary classification problem in which the system must distinguish between ball hits and noise. These events have a predetermined typical duration and this distinction was made based on the features (\textit{Onset Detect}, \textit{Root Mean Square} and \textit{Spectral Flux}) identified in the audio through machine learning techniques. 

The \textit{dataset} used in the learning process was built from scratch and the imbalance found in this dataset was addressed through an oversampling process.

Among the various machine learning methods analyzed, the multi-layer perceptron (MLP) was chosen to perform the discrimination between the mentioned event types. 

At the end, through a \textit{web} application, the results relative to the instants in which ball hits occur are visualized, giving a more comprehensive and objective perspective of the athlete's performance. The tool correctly identifies about 85\% of the events under analysis, with some adjustments needed to improve the recognition process.

\bigskip 
The tests are carried out at ISEL's Audio and Acoustics Laboratory, LAA.

\bigskip 
\bigskip 
\bigskip
\textbf{Keywords:} sound detection software algorithms, artificial intelligence software algorithms.
